【即時文摘】直上立法會（左丁山）

【即時文摘】直上立法會（左丁山）

(蘋果日報)

昨日講到1999-2000年間，葉劉淑儀係保安局局長，曾堅持五項原則，作為內地與香港談判移交逃犯嘅依歸，那時候的葉太好有原則性，到6月12日修訂逃犯條例直上立法會全體會議，睇吓葉太到時講甚麼，全體議員之中，佢最有資格講啦，1999年，林鄭月娥在那裏？李家超在那裏？葉太係佢地兩位嘅老上司、前輩，今日仲夠唔夠膽講番當年之事？若非尹瑞麟讀得書多，及時在眾新聞披露內地法律學者馬正楠博士之著作之若干內容，我地廣大香港市民還是以為過去三位特首係在逃犯問題上扮鴕鳥㖭，希望葉太在立法會大會上講討論逃犯條例，唔好患失憶啦。

相關新聞：【引渡惡法‧不斷更新】近百學校組織聯署轟修例 包括台殺人案死者母校（附聯署連結）

因尹瑞麟文章（）提及基本法19條，及95條，於是搵番本基本法睇吓，第95條比較簡單：
第九十五條──香港特別行政區可與全國其他地區的司法機關通過協商依法進行司法方面的聯繫和相互提供協助。
相關新聞：【引渡惡法】稱毋懼「政治上」批評 林鄭：要為香港做好呢件事！

第19條就好重要：第十九條──香港特別行政區享有獨立的司法權和終審權。
香港特別行政區法院除繼續保持香港原有法律制度和原則對法院審判權所作的限制外，對香港特別行政區所有的案件均有審判權。

香港特別行政區法院對國防、外交等國家行為無管轄權。香港特別行政區法院在審理案件中遇有涉及國防、外交等國家行為的事實問題，應取得行政長官就該等問題發出的證明文件，上述文件對法院有約束力。行政長官在發出證明文件前，須取得中央人民政府的證明書。

修訂條例如按照立法會立法程序，應該先由法案委員會審議，詳細討論，向局長質詢，等所有法例疑難、漏洞、字眼都可以在委員會階段反覆研討，澄清優化之，通過後，才交上立法會大會討論通過。如此程序，並非浪費時間，拖延立法，而是待各黨派議員皆有機會對條例發表意見，反映市民及專業團體意見，律政司及有關局長未必完全了解所有有關問題嘅啫，尤其是現任律政司司長過往做大律師之時，對建築法例可稱為權威，但對刑事法就好少涉及（大律師亦再有劃分專長嘅噃，人人有不同niche，擅長民事訴訟打遺產案嘅大狀對刑事貪污案，可能認識不如事務律師。）鄭司長自己或者唔察覺，所以唔明白為甚麼12位前大律師公會主席對修訂逃犯條例有異議！繞過法案委員會直上立法會大會，事先議員對條例唔熟悉，辯論甚麼呀？對基本法第19條及95條有冇時間詳細討論呀？到時一定一塌糊塗，由愛國舉手機器夾硬通過。將來如法例有漏洞，被精明刑事案大律師在法庭捉到漏洞，林鄭、潘鄭與李家超會笑得落？

【引渡惡法‧不斷更新】近百學校組織聯署轟修例 包括台殺人案死者母校（附聯署連結）
【引渡惡法】稱毋懼「政治上」批評 林鄭：要為香港做好呢件事！
【即時文摘】血滴子（林夕）
【即時文摘】6月9會出動水砲車？（陳也）
【即時文摘】有事才司法獨立（曾志豪）
【引渡惡法】鼠王芬識「傳心術」？話齋睇表情 就知外國領事都撐修例
【引渡惡法】「中國式審訊」劉曉波含冤 民陣「反送中」全球聯署 3日收1.9萬簽名
【引渡惡法】越跌越有！林鄭民望淨值再創新低
【引渡惡法】民主派明藉提不信任林鄭動議 令建制派「政治小丑」無所遁形
【引渡惡法】6.9上街人數成關鍵 民主派：北京極緊張 中間人頻收風
【引渡惡法】李家超稱考慮總商會提刑期門檻增至7年要求 楊岳橋：港淪此刑期以下逃犯天堂
【李八方online】立法會領事午宴座位曝光！ 建制派咁啱夾實美國歐盟領事
【李八方online】廖長江西環拆天論衰喺個咪手 秘書處加貼紙溫提收音中勿亂噏？
【即時文摘】由妹仔到小媳婦之路（林夕）
【即時文摘】見識真正大時代（陶傑）
【即時文摘】不敢說真話唯有講神話（曾志豪）
【即時文摘】奪卵送終？當香港人斑鱉！（陳也）
【即時文摘】愛國文宣出動（左丁山）
【引渡惡法】鍾國斌：政府或作四大改動 料刑期與追溯期掛鈎
【引渡惡法●專訪】港、台插畫家反修例 「送中恐懼只是起步」